# Ejercicios de [projecteuler.net](https://projecteuler.net) resueltos en Python.

1. [Múltiplos de 3 y 5.](https://gitlab.com/1solo4free/proyectoeuler/-/blob/master/projectEULER-1.py)\
Si enumeramos todos los números naturales por debajo de 10 que son múltiplos de 3 o 5, obtenemos 3, 5, 6 y 9. La suma de estos múltiplos es 23. Encuentra la suma de todos los múltiplos de 3 o 5 por debajo de 1000.

2. [Números pares de Fibonacci.](https://gitlab.com/1solo4free/proyectoeuler/-/blob/master/projectEULER-2.py)\
Cada nuevo término de la secuencia de Fibonacci se genera sumando los dos términos anteriores. Al comenzar con 1 y 2, los primeros 10 términos serán: 1, 2, 3, 5, 8, 13, 21, 34, 55, 89, ... Al considerar los términos en la secuencia de Fibonacci cuyos valores no exceden los cuatro millones, encuentre la suma de los términos pares.

3. [Factor primo más grande.](https://gitlab.com/1solo4free/proyectoeuler/-/blob/master/projectEULER-3.py)\
Los factores primos de 13195 son 5, 7, 13 y 29. ¿Cuál es el factor primo más grande del número 600851475143?

## [VIDEO EN YOUTUBE (EJERCICIOS 1-2-3)](https://youtu.be/e-M78ZXf7Bc)

4. [Palindromo numerico.](https://gitlab.com/1solo4free/proyectoeuler/-/blob/master/projectEULER-4.py)\
Un palindromo numerico es aquel que se lee el mismo numero del primero al ultimo que del ultimo al primero. El palindromo numerico mayor que se puede formar con numeros de 2 digitos es 9009 que es la multiplicacion de 91 y 99 encontrar el mayor palindromo que puede formarse con numeros de 3 digitos...

5.  [Divisibilidad](https://gitlab.com/1solo4free/proyectoeuler/-/blob/master/projectEULER-5.py)\
2520 es el menor numero que puede ser dividido por todos los numeros entre 1 y 10 de forma exacta. Cual seria el menor numero positivo que sea divisible de forma exacta por todos los numeros entre 1 y 20.

6. [Potencias.](https://gitlab.com/1solo4free/proyectoeuler/-/blob/master/projectEULER-6.py)\
La suma de las potencias de 2 de los numeros del 1 al 10 es 385 o sea que 1 elevada a la 2 + 2 elevado a la dos mas 3 elevado a la 2 y asi sucesivamente hasta 10 elevado a la 2, la suma de todo esto es 385 .Y ahora si sumamos los primeros 10 numeros o sea 1 + 2 +3 + 4 y asi hasta 10 y el resultado de esta suma lo elevamos a la 2 obtenemos 3025 y la diferecia entre estas dos sumas seria 3025-385=2640.
Halle esta misma difererncia pero para los numeros del 1 al 100

## [VIDEO EN YOUTUBE (EJERCICIOS 4-5-6)](https://youtu.be/RgrderD-Xcw)

7. [El numero primo 10001](https://gitlab.com/1solo4free/proyectoeuler/-/blob/master/projectEULER-7.py)\
Si listamos los primeros 6 numeros primos tenemos 2 3 4 7 11 y 13, por tanto podemos decir que el 13 es el 6to numero primo.
Encuentre el numero primo que esta en la posicion 10001

8. [Numeros adyacentes](https://gitlab.com/1solo4free/proyectoeuler/-/blob/master/projectEULER-8.py)\
Los 4 numeros adyacentes en esta secuencia de digitos que tienen el mayor producto son 9 9 8 y 9 y dicho producto es 5832
73167176531330624919225119674426574742355349194934\
96983520312774506326239578318016984801869478851843\
85861560789112949495459501737958331952853208805511\
12540698747158523863050715693290963295227443043557\
66896648950445244523161731856403098711121722383113\
62229893423380308135336276614282806444486645238749\
30358907296290491560440772390713810515859307960866\
70172427121883998797908792274921901699720888093776\
65727333001053367881220235421809751254540594752243\
52584907711670556013604839586446706324415722155397\
53697817977846174064955149290862569321978468622482\
83972241375657056057490261407972968652414535100474\
82166370484403199890008895243450658541227588666881\
16427171479924442928230863465674813919123162824586\
17866458359124566529476545682848912883142607690042\
24219022671055626321111109370544217506941658960408\
07198403850962455444362981230987879927244284909188\
84580156166097919133875499200524063689912560717606\
05886116467109405077541002256983155200055935729725\
71636269561882670428252483600823257530420752963450\
Encuentre los 13 numeros adyacentes cuyo producto es mayor, diga cual es ese producto.

9. [Tripleta Pitagorica](https://gitlab.com/1solo4free/proyectoeuler/-/blob/master/projectEULER-9.py)\
Una tripleta pitagorica es un conjunto de 3 numeros naturales donde a<b<c, para los cuales se cumple que a al cuadrado mas b al cuadrado es igual a c al cuadrado por ejemplo 3 4 y 5 ya que 3 al cuadrado es 9 mas 4 al cuadrado es 16 y 9 mas 16 es 25 
que es 5 al cuadrado. 
Existe solo una tripleta que cumple que a+b+c=1000 ,encuentre el producto de esos 3 numeros

10. [Suma de numeros primos](https://gitlab.com/1solo4free/proyectoeuler/-/blob/master/projectEULER-10.py)\
La suma de los primos menores que 10 es 2+3+5+7--17. Calcule la suma de todos los primos menores que 2 millones





